\subsection{Билет 42. ! Секвенциальная компактность. Компактность и предельные точки. Секвенциальная компактность компакта.}

\begin{definition}
	$K$ --- секвенциально компактно, если для любой последовательности точек из $K$ можно выбрать сходящуюся подпоследовательность к какой-то точке из $K$.
\end{definition}
\begin{example}
	В $\mathbb{R}^d$ можно взять замкнутое ограниченное множество $K$. Если $\{x_n\}$ из этого множества, то $\{x_n\}$ --- ограниченная последовательность $\xRightarrow{\text{т. Больцано-Вейерштрасса}} \exists \{x_{n_k}\}$ --- подпоследовательность, имеющая предел.\\
	$a = \lim x_{n_k} \Rightarrow a $ --- предельная точка множества $K$, но $K$ --- замкнутое $\Rightarrow a\in K$
\end{example}
\begin{theorem}
	Всякое бесконечное подмножество компакта имеет предельную точку.
\end{theorem}
\begin{proof}
	$K$ --- компакт, $A\subset K$ --- бесконечное подмножество.\\
	От противного. Пусть у $A$ нет предельных точек ($A' =  \emptyset$) $\Rightarrow A$ --- замкнуто, так как $Cl A = A\cup A' = A \Rightarrow A$ --- компакт.\\
	Если у $A$ $A' = \emptyset$, то $\forall a\in A \:\exists r_\alpha > 0\: : \mathring{B}_{r_a}(a) \cap A = \emptyset \Rightarrow B_{r_a}(a) \cap A = \{a\}$. Тогда $\bigcup\limits_{a\in A}B_{r_a}(a)\supset A$ --- открытое покрытие A. Но из этого объединения нельзя выбрать конечное подпокрытие (Вообще нельзя выкинуть хотя бы один шарик).
\end{proof}
\begin{consequence}
	Компактность $\Rightarrow$ секвенциальная компактность
\end{consequence}
\begin{proof}
	Пусть $K$ --- компакт, $x_1, x_2, \ldots\in K$, $\mathcal{D}$ --- множество значений последовательности $x_1, x_2, \ldots$.\\
	Случай $\#\mathcal{D} < +\infty$. Тогда какое-то значение встречается бесконечное число раз. Выберем стационарную подпоследовательность.
	Случай $\#\mathcal{D} = +\infty$. Тогда по теореме у $\mathcal{D}$ есть предельная точка $\Rightarrow$ найдется подпоследовательность из $\mathcal{D}$, сходящаяся к этой точке (это подпоследовательность $x_{n_k}$.\\
	$a = \lim x_{n_k} \Rightarrow$ по замкнутости $a\in K$
\end{proof}

